【抗暴之戰】警扮「暴徒」扑嘢？蒙面男闖已拉閘港鐵站 被質問即開電筒舉胡椒噴霧

逆權運動以來，警方被多次揭發派出喬裝警員「執法」，但一直遭輿論及公眾質疑有份參與煽動示威者作出暴力行為，有份參與甚至帶頭進行破壞。警務處副處長鄧炳強早前回應指，派出喬裝警是「警方採取情報主導的行動，但確保不會挑起事端、做違法行為。」有組織罪案及三合會調查科高級警司李桂華亦指，喬裝警員不會主動帶頭違法。連日來的示威行動，有示威者打扮的人擊爛車站內的設施，如購票機、入閘機等，警方就多次出稿譴責示威者是「暴徒」。
不過，昨晚（8日）就有疑似喬裝警斷正，其打扮與示威者裝束一模一樣。有蒙面的疑似便衣警務人員在已關閉的港鐵上水站閘內，隔着鐵閘與街坊對罵。因港鐵昨提早收車，該站已由港鐵職員落閘，理應只有港鐵職員及警方才能夠進入。有行過拍片的街坊追問該名蒙面男子：「點解你會喺入面？」疑似喬裝警即喝斥街坊走開，之後不斷用與警方配備相似的強光燈照射鏡頭。該疑似喬裝警更一度舉起胡椒噴劑威脅噴射閘外途人，有人高叫「胡椒噴霧」，也有人說：「嚇鬼吖。」

雖然斷正🤷🏼‍♂️
但大概都估到記招會講乜:
1. 我地既同事係專業同受過嚴格訓練, 一定唔會做任何犯法既事
2. 當時閘內幾位人士都蒙哂面, 難以確認身份
3. 一支電筒並唔足夠證明個班人係警務人員

完

【自己人】蒙面便衣係上水火車站內，睇黎佢都響應黨鐵裝修行動

有噴霧就一定係警察
呢 D 裝備一般人買唔到
如果佢話係示威者偷左，咁就提報失日期時間地點

喬裝同便裝都未識分就出嚟柒 你老味試吓揸槍又戴上葉繼歡面具喬裝劫匪衝入銀行表示自己係警察絕不會做出任何違法行為 睇下護衞同市民有咩反應

看圖識字 自行分析
警謊記招：喬裝警絕不會做出違法行為

星期五中環快閃 撐被捕保安